MEMENTO: Uma maneira eficiente de salvar estados de um objeto, e restaurá-los caso necessário. Sempre que temos um problema como esse, fazemos uso do Memento. O Memento é um padrão de projeto que nos ajuda a salvar e restaurar estados de objetos.